【LA直擊】李小龍武館半世紀後重光 館長寄語港人勿忘「如水」

（北美通訊）一代武打巨星李小龍創立截拳道，拋棄傳統武術複雜形式套路，「如水（be water）」般靈活出招，不拘泥形式和束縛，把一切化解於無形，成為世界著名技擊術。曾在多個城市傳授武術的李小龍，自家武館坐落於美國洛杉磯華埠（Chinatown），早於1969年關閉。50年後，徒孫Eric Carr在同一個地點重開武館，他寄語香港人繼續「如水」抗爭，不要令自己受傷或惹上麻煩。

李小龍在美國生活時，曾於不同地點開設過武館，包括出生地三藩市奧克蘭（Oakland）及西雅圖（Seattle），1966年在荷李活拍攝電影《青蜂俠》時，他在洛杉磯華埠開設最後一間武館振藩功夫學校（Jun Fan Gung Fu Institute），傳授截拳道；三年後李小龍搬到香港，武館亦隨之結業。武館所在地後來轉型為牙醫診所，在2014年關閉後，舖位便懸空至今。

50年後，李小龍武館再次重現人間，「光復」武館的正正是李小龍徒孫Carr。當年經營武館期間，李小龍收了五個入室弟子，部份被挑選到李小龍家中繼續練習，其中一位便是Jerry Poteet。李小龍過身後，Poteet繼續將截拳道發揚光大，並擔任荷李活的武術指導；而Carr就是Poteet弟子之一。

Carr對《蘋果》表示，小時候朋友都去學日本空手道，但他家境貧窮，只能夠在家中看電視練習，那時候就被李小龍深深吸引。在2001年正式拜Poteet為師，「早年他會派我教武術，有時（教授）整個周末，有時數天；我曾向他承諾，會繼續教授武術，這對他很重要，他希望他的徒弟把武術發揚光大。」

Poteet在2012年過世，Carr一直緊記先師遺訓，在洛杉磯開班授徒。8年前，他嘗試向李小龍武館原址業主查詢租舖，但業主是一名長者，不想在該址開武館；今年10月，Carr願望終於成真，由於老業主把物業交給兒子打理，兒子較為開明，決定把場地變成開放空間，舉辦藝術展覽及講座等。新業主同意每月第二個周日，免費提供場地讓Carr開班授徒。為了回饋社會，所有武術班都免費報名，歡迎任何人參加。

截拳道是一種「無套路」、「無規則」的武學，如李小龍所言「be water」。對於香港近月的逆權運動，抗爭者用「如水」作為策略，Carr了解很多香港人不滿現況，透過抗爭表達訴求。他無法預計如果李小龍還在生的話，會如何處理香港的問題，但套用他的思想，Carr認為「可以抗議表達訴求，但不要令自己受傷或惹上麻煩，我明白現時有很多紛爭，這是一個過程，所以記得要『如水』。」

Carr續說，「如水」可以應用在任何事情﹑場合，甚至人與人之間關係。例如截拳道當中「無招勝有招」，又或是李小龍當年拍攝完《青蜂俠》後，沒有接到其他工作，於是回流香港再度成名，也是「如水」的體現。

推爆

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

推

Be Water.
Emotional Content, not anger!

不如整埋博物館
包你好生意

香港故居拆左啦, 應該留黎做博物館

最應該有博物館嗰個地方就咩都冇

係有就好啦

Lm

Push

Thx for sharing